% ---------------------------------------------------------
% Vorlage abschlussarbeit.tex
%
% Erstellen: pdflatex, bibtex, pdflatex, pdflatex
%
% Nutzungshinweis zum Hochschullogo:
%
% Das Logo kann, muss aber nicht auf der Titelseite der Abschlussarbeit
% stehen. Größe und Position des Logos sollen nicht verändert werden; die
% Überlappung mit dem Text ist beabsichtigt. Die Erlaubnis zur Nutzung des
% Logos erstreckt sich nur auf die Abschlussarbeit.
%
% Volker Ahlers, Hochschule Hannover, 2013-2014
% ---------------------------------------------------------

\documentclass[11pt,DIV12,BCOR0mm,oneside,headings=normal,%
  numbers=noenddot,headsepline,headinclude]{scrreprt}
\usepackage[automark,headsepline]{scrpage2}
\usepackage{scrhack}                % to avoid KOMA-Script warning
\usepackage[utf8]{inputenc}         % UTF8 encoding
%\usepackage[latin1]{inputenc}      % ISO encoding
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{txfonts}                % Postscript fonts
\usepackage[ngerman,english]{babel}
\usepackage[fixlanguage]{babelbib}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[usenames]{xcolor}
\usepackage{listings}
\usepackage[pdftex]{hyperref}       % provides \url
\usepackage{wallpaper}              % for HsH logo
\usepackage{subfigure}

% ---------------------------------------------------------

% include only selected chapters
%\includeonly{kapitel_1}

% ---------------------------------------------------------

% package configuration
\KOMAoptions{headinclude}       % for scrpage2
\lstset{numbers=none,showstringspaces=false,language=Java,%
  basicstyle=\ttfamily,frame=single,rulecolor=\color{gray}}
\hypersetup{linkcolor=black,pdfborder=0 0 0}

% layout
\tolerance=2000                 % avoid overfull hboxes
\emergencystretch 20pt   
\frenchspacing                  % no extra space after full stops

% HsH logo (optional; do not modify position or size of logo)
\newlength{\HsHOffset}
\setlength{\HsHOffset}{0.05\paperheight}
\newcommand{\HsHLogo}{%
  \AddToShipoutPicture*{%
    \AtPageLowerLeft{%
      \parbox[b]{\paperwidth - \HsHOffset}{%       
        \hfill
        \includegraphics[height=0.33\paperheight]{hsh-logo}%
        \vspace*{\HsHOffset}%
      }
    }
  }
}

% ---------------------------------------------------------

\begin{document}

\selectlanguage{ngerman}
\selectbiblanguage{ngerman}

% title page
\thispagestyle{empty}
%\cleardoublepage
\pagenumbering{roman}

\HsHLogo      % optional; do not modify position or size of logo

\begin{center}
  \vspace*{4\baselineskip}
  {\sffamily\bfseries\LARGE
    Personalisierte Spiele App für Menschen mit Demenz\par}
  
  \vspace*{4\baselineskip}
  {\Large Sascha Becker}

  \vfill
  {\Large Bachelorarbeit}
  
  \vspace*{4\baselineskip}
  {\Large Hochschule Hannover\\
    Fakultät IV -- Wirtschaft und Informatik\\
    Studiengang B.\,Sc.\ Angewandte Informatik\par}
  
  \vspace*{4\baselineskip}
  {\Large 05.\,01.\,2015}
  
  \vspace*{4\baselineskip}
\end{center}

% page 2
% To do:
% - Name und Anschrift Studierende/r
% - Namen und Anschriften Erstprüfer/in und Zweitprüfer/in
% - Ggf. Name und Anschrift des Firmenbetreuers (falls nicht Zweitprüfer/in)
% - Selbständigkeitserklärung (ohne "an Eides statt")

{\huge\textbf{Beteiligte}} \\
\\
\\
\\
\textbf{Erstprüfer} \\
Prof. Dr. rer. nat. Carsten Kleiner \\
Hochschule Hannover \\
Ricklinger Stadtweg 120 \\
30495 Hannover \\
E-Mail: carsten.kleiner@hs-hannover.de \\
\\
\\
\\
\textbf{Zweitprüfer} \\
Prof. Dr. rer. nat. Volker Ahlers \\
Hochschule Hannover \\
Ricklinger Stadtweg 120 \\
30495 Hannover \\
E-Mail: volker.ahlers@hs-hannover.de \\
\\
\\
\\
\textbf{Autor} \\
Sascha Becker \\
Schwarze-Dorn-Str.6 \\
30974 Wennigsen \\
E-Mail: becker.sascha@gmx.com \\
\\
\\
\\
{\huge \textbf{Selbständigkeitserklärung}} \\
\\
\\
Hiermit erkläre ich, dass ich die eingereichte Bachelor-/Masterarbeit selbstständig und ohne
fremde Hilfe verfasst, andere als die von mir angegeben Quellen und Hilfsmittel nicht benutzt
und die den benutzten Werken wörtlich oder inhatlich entnommenen Stellen als solche kenntlich
gemacht habe.

% Hier kommen die Unterschriten hin
\vspace{1,5 cm} 
\begin{tabular}{p{7cm}p{.5cm}l}
\hrule \\ 
Ort Datum
\end{tabular}% 
\hfill ‹
\begin{tabular}{p{7cm}p{.5cm}l}
\hrule \\ 
Unterschrift 
\end{tabular}

\include{vorwort}

\tableofcontents    % Inhaltsverzeichnis

\listoffigures      % Abbildungsverzeichnis
\lstlistoflistings% Listings
%\listoftables       % Tabellenverzeichnis

% main text
\newpage
\pagenumbering{arabic}

\include{einleitung}
\include{demenz}
\include{anforderungsanalyse}
\include{konkurrenzanalyse}
\include{spiel_design}
\include{app_design}
\include{frameworks}
\include{implementierung}
\include{tests}
\include{fazit}

% appendix (optional}
\appendix
%\include{anhang}

% bibliography
% Wichtig: Das Literaturverzeichnis steht ganz am Ende der Arbeit, also nach
% einem möglichen Anhang.
\addcontentsline{toc}{chapter}{Literaturverzeichnis}
\renewcommand{\btxfnamespaceshort}{\,}
\bibliographystyle{bababbrv_unsrt}
\bibliography{literatur}


\end{document}
